1. в кожного об'єкта створюється свій  прототип який наслідується  в дочірній об'єкт в якого свій прототип і коли на його базі  створюється новий об'єкт, то цей новий об'єкт свої методи може брати з батьківсого прототипу, тобто не створювати свої методи кожний раз, а унаслідувати їх з вже раніше створеного батьківського об'єкта. 
2.   super() викликається  у конструкторі класу-нащадка для того щоб унаслідувати властивості які вже  написані  в  батьківському  класі та не дублювати код.